最近見手淫界kol話Blinken 繼承 Pompeo 強硬對華政策

好簡單

china joe新能源政策係令美國比供應國控制住
侵原先5月1日簽署bulk-power system, 禁美企買構成美國國安風險的他國電力設備,明顯針對中國, 拜登的行政命令已廢左侵的禁令(現允許中資進場)

Blinken 繼承 Pompeo 強硬對華政策係9UP
1 我見唔到有實際強硬政策, 口攻係美國民主黨慣技,簡稱口講口賠無撚用, 美國民主黨人權外交不嬲講完當做完
2 JOE已陸續幫中共解綁, Pompeo的傳奇係由於侵放權, CHINA JOE同中共關係好緊密,Blinken日日口誅中共都唔會有實際成果

傲狗睇唔到

呢個

就係課金引申的問題

YOUTUBER唔係正正經經去分析/評論/預測
而係估金主想要咩答案去R打賞
變左比錢買賣貴價飛機杯

侵係最後呢一年放權畀Pompeo真係一個好大轉變, 對華態度即刻強左好多

我真係完全睇唔到Blinken 可以點繼承 Pompeo
CHINAJOE一上任已經鬆綁

最難得係COMMENT班人話獲益良多
好似平行時空一樣

不過都係嗰句, 唔好睇佢講咩, 睇佢做咗啲咩..
依加黎睇,雖然登登話佢會對中強硬,但登登目前做嘅野係偏向幫緊中共...

所以世道真係好黑暗

Chau Kam Chan
5 天前
「細看世情」內容豐富、真實、公平、公正，實事求是討論，喜歡期期追看🙏🙏👍👍

crickle lai
5 天前
今日材料太豐富了，聽兩次亦未必完全消化得晒。要慢慢諗。。Thx

楊陽陽
5 天前
劉生睇香港現狀務實，黃生分析國際形勢全面。多謝兩位！

因為任何同世柒意見不合嘅都封鎖哂

其實拜登對中國政策 都開左9成牌

今日個發言人講戰略性忍耐

即係同你講 皮己收

等多一個月 咩招(針對中共)都唔出
就已經可以將堆左膠一個一個鞭屍

美國民主黨人權外交同中國口交部一樣得把口
口講就大仁大義,好大殺氣

實際就無實際行動,仲好熱衷同人權惡棍做生意收片

一早已知 Biden 信唔過，所以我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共攬炒

支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

白宮指美國將以戰略性忍耐政策處理對華關係=放任中共侵略周邊國家,鎮壓香港人/維人

因為中共呢個加害者力量遠超受害人, 奶燈選擇忍耐(不干預)就係任由受害人死

最後我要說：我接納自己會錯，也願意認錯。如果1月20日Trump真的連任，並拘捕「叛國者」；如果Biden上任4年後，美國真的變成中國的一個省，而台灣真的被武統；那麼，我願意認錯，公開承受眾人批判。這就是我和袁爸爸、吳嘉隆、陶傑，甚至王丹的分別。我膽敢再下一個判斷：香港不會因為Trump下台而消亡。因為香港的反抗精神，從來都不是靠一群狂熱Trump粉、靠哄騙愚弄搵食的KOL，以及在道德危機前和稀泥「菠蘿雞」的「中立」人士。香港的未來，從來是靠一群勇敢、有智慧，並願意堅持原則的人（利申：不包括我）。

文˙莫哲暐

戰略性忍耐=Appeasement policy
綏靖主義2.0
為自身利益放任納粹

能源政策登係暫時suspend對中資嘅禁令，由能源部長建議點樣modify，有消息話新version會係類似條款但加入由國防部長負責把關，未有正式新條文之前好多嘢都係言之過早；至於頁岩油政策登呢個move係連本身暗地裡支持佢嘅共和黨石油老細都得罪埋，所以你見到連McConnell都起身反佢，呢度大把後續好戲睇
登一上台習近平係即刻加強係台灣同南海嘅軍事活動嚟試登嘅底線，Blinken Austin Yellen同白宮發言人呢幾日有關會繼承以往對華政策嘅發言，加埋羅斯福號航母群同波斯灣嘅B52進入南海，基本上已經回應咗習近平呢個試水溫嘅行為，就係唔好以為換咗總統就一天都光晒
如果用「我見唔到有實際強硬政策」嚟話，咁你話「JOE已陸續幫中共解綁」嘅呢個結論同樣都係無實際政策支持，反而登今日出咗聯邦政府買嘢要美國貨優先嘅呢個EO嚟刺激國內製造業，對中國貨想重新入美國又係一個大打擊
實情上登呢個新內閣只係上任幾日而國內有咁多問題排住隊要佢解決，其實係無咁嘅時間心力去凝聚政治能量去大幅revise外交政策，所以除咗黃世澤之外都仲有好多評論話暫時外交上美國都係會延續侵嘅做法

歡迎繼續理性同有理據咁討論

其實個個拎戰略性忍耐呢個字出嚟講，有幾多人真係睇過白宮發言人當時成段嘢係講咩

當見人標榜自己中立客觀理性討論就要小心
因為好可能想講大話千你

一個誠實的人唔會不停強調自己誠實

真心想你講嘅係真

1。重新加入巴黎協定，經濟緩助發展中國家發展新能源
2。取消美加興建輸油管
3。取消外國進入美國能源業條款

政策方向明顯好一致啦

係咪以後冇睇過成篇就唔講得，777維尼你有冇成篇睇
Pompeo我地冇睇哂成段嘢，而代表字係distrust and verify

最大果個唔比做 繼承邊個都冇用
打哂飛機過多個幾月咪又改哂口風屌哂鬼 再唔係幫佢掩蓋奶共既行為 兩黨共識反支 我就由此至終都唔撚信既

當然唔排除過多幾個月可能係我炒車

城寨每次都出嚟維穩(黃)

肥龐先行50年解密東亞國策就係代表極度不信任china joe先要咁夾住佢

Pompeo講distrust and verify呢個term背後都有成段尼克遜圖書館演說嚟backup佢點解要咁講，所以我先話「戰略性忍耐」呢個字要睇上文下理，當時白宮發言人回答緊嘅問題係美國政府對華政策會唔會改變，然後佢劈頭第一句就係所有嘢都唔會返返以前咁，因為中國對美國造成經濟軍事同價值觀上上嘅挑戰，然後先至講對中國要有strategic patience，因為圍堵係需要協調好多唔同嘅盟友同parties，咁樣睇返呢個字同就咁appeasement policy已經有好大分別
當然都有隱憂係協調嘅過程究竟會發生咩事，所以好多嘢都仲係要拭目以待

綏靖政策抬頭！拜登或考慮用行政權力禁止國民稱呼「中國肺炎」以打擊歧視！

細良撐 Trump 撐到最後一秒，同時講明 Biden 上台香港步向黑暗，維條撚穩咩

china joe環保大過天，然後話要同中共環保合作呀

我甚至懷疑環保只係個間諜搞死本土工業放虎歸山既借口

睇到世柒呢d撚屌真係硬條撚
我有間中聽佢鳩吹架
話佩洛閪有哂track record幫香港丫嘛

我淨係睇到佢有份果間Dominion幫敗登做票囉
佢除咗打算將香港人變難民之外，仲做過d乜呢？

世柒條撚屌話人地袁氏武俠小說嘛
咁解釋下報導Antifa既記者收到死亡恐嚇要逃去英國
仲有一d舉報選舉舞弊既人死於非命
佢自己條講Dominion片都黃標咗啦
民主黨班仆街仲有咩做唔出呢？

袁爸講話侵多招但全部用唔到
頂多係佢唔理解侵點解法院戰線輸撚哂啫
但仍然釋懷唔到美國民眾對選舉舞弊既憤怒
軍管用唔到，都係低估本身美軍將領都有唔同山頭
咁唔代表佢講到點呃人，只係誤判啫

佢就真係呃人喇，吹撚到拜登會打中共
拜登真係出兵打鳩中共我切柒餵狗丫

我睇完你既解釋都仲覺得係想軟又唔講得出口，左閃右避
你覺得係我唔明唔識，你問多幾個人係咪咁諗

咪即管睇下佢同中國可以氣候上傾到啲咩 所有嘢都話自己係發展中國家然後賴皮咁又可以make到啲咩deal，佢重新入國際機構同協定果個logic係要美國重新係呢啲機構做返大佬，你估真係為咗入去含
如果用環保搞死本土工業，咁佢簽個又要買嘢美國優先又要課金振興製造業嘅EO就真係石頭腳

「想軟又唔講得出口」可能的確係佢嘅立場
我都唔覺得登係真心反共，只係佢係俾侵留落嚟嘅legacy加埋肺炎引發巨大嘅反中民意夾住，當之前所有有關對抗中國嘅措施都上升都國安層面，登就算想放佢都要說服到人其實中國對美國其實無威脅，而佢除非想再火燒身如果唔係都唔會特登冒呢啲風險
所以登雖然無侵咁efficient咁硬，但佢要奶共亦都唔係話做就做，更加唔好講呢個國內大分裂政治形勢，把心一橫去反中可能可以轉移到啲人視線，which連俄佬都有傳媒出過呢類警告

Tui

到時都已經武統咗啦仲洗道歉
就係因為呢啲戇鳩存在喺世界所以比擺燈做咗總統

成篇野淨係睇呢幾個字已經夠啦
根本就係中心思想，使乜睇全段姐

唔好玩啦，阿良上年一直都笑大豆侵，

係臨選舉前先轉陣撐佢

無可能，佢響區會大勝 Trump 即簽已經轉左 Trump 粉

但係佢好似去到選前都仲講緊投trump做總統=投荷蘭叻做特首
不過算鳩數啦佢，維唔維穩唔只在於佢撐唔撐trump
淨係2019年7月佢叫人唔好嗌光復香港時代革命已經知佢根本係度散播緊愚昧啦
前中央政策組顧問pepe頭套叫家長打俾藍絲校長教被困理大學生坐係水炮車前面就畫面靚睇你拉得幾多個返返去雨傘革命個劇本（somehow我覺得呢條屎橋苦肉計其實都會有效果但佢係唔會帶頭做亦唔會有黃絲跟住做）仲未計佢一早已經捉鬼天師上身

其實條撚樣根本就係黃色建制派

最近仲吹撚到乜野城寨姜濤屌你老母姜濤唱功演技或者好幼嫩，但係人地個樣已經好你幾百倍啦仆街，好心佢就咪鬼仆辱人啦
真係得bob叔呢啲忽然黃絲先會沉迷呢啲黃色kol

放夠 fake news 未呀？細良話投 Trump 等於投陳百祥係斷章取義老屈
當時叫人唔好叫光時係策略問題，但佢國安法之後夠薑出節目繼續貼光時標語
pepe 頭套更加係國際文宣，連結左一眾黃店
校長果單明顯教家長用公眾壓力救得一個得一個(邊個知當日會唔會屠城？)
至於水炮車更加係老屈，當時係佢觀察到黑警轉左唔再用 TG 轉用畫面較冇咁暴力既武器
連立場姐姐都有相同觀察，仲有水炮車前面坐根本係勇武到痴線，係推和理非去勇武

至於捉鬼，共產黨既走狗黃毓民啤梨熱狗又唔見你捉？好明顯你係 PR 啦

比少少錢就外判思考過程同買到贖罪券中產最喜歡
當年未有支那人湧入一層上車盤都係150萬
大把老中產食到中國黑錢潮

因為外判思考就錯左就最衰西涼誤港,靠自己判斷就無可抵賴

你睇下樓上係點講

咪玩啦，根本個個都知澳洲英國印度都係睇美國頭，依家係等緊你拜登埋位，你唔埋位不突止，仲話要協調呢樣果樣，諸多推搪。

好，當你話德國之類嘅要協調，但家陣人哋要簽協議唔比面你拜登喎，根本行緊唔同路，協調到2047都未協調完。

協調佢老母咩，Pompeo已經做好曬對華強調嘅foundation，開盡turbo照去就得，但拜登嘅secretary of state布林肯（傳説中的所謂強硬派）竟然係department of state嘅policy initiative移走左5G & China threat。除左係要改變Pompeo嘅大政方針之外，完全無其他原因要移除。

一邊話團結盟友抗中，另一邊又炒左美國媒體處嘅親台主管，簽EO解除TRUMp對中國投資美國關鍵能源嘅限制。

然後同你講「我哋要團結盟友抗中，不過要啲時間去協調」，呢啲就係語言偽術，其實就係放中國生路，或者係特登咁講，過一排可以同中國討價還價又傾又砌。唔好忘記trade deal未完。

「戰略性忍耐」呢個耐唔洗睇前文後理都知係語言偽術，睇埋Biden Administration上任一個禮拜做過嘅嘢就更加知係笑話，凍結Trump嘅China Policy就真。

多邊主義前提係美國保持強硬
盟友至會覺得唔會被出賣

呢個真想知佢個blocked user list有幾長

d comments咁打手feel嘅

佢話投侵等於揀荷蘭叻係代入咗左膠思維去講

上面條友真係斷章取義 嗰集我有聽

1. 好啦當依家盟友都係等Biden頭，但係見到印度英國澳洲呢兩個星期嘅move都係繼續硬，歐洲個貿易協定歐洲議會咁嘅反應基本上唔會過，連最惹火嘅南海英美聯合艦隊Biden都繼續跟住侵果陣make落嘅deal借F35同驅逐艦俾英國，掉返轉如果話佢開始縮咁又有咩具體政策反映佢係縮？協調呢樣嘢反而驚嘅係協調嘅速度跟唔上局勢嘅變化，所以唔係驚佢奶共而係佢唔奶但都係反應唔切
2. 國務院網站，Biden由競選果下已經話佢會重點搞氣候同肺炎，如果delete一個網頁欄目就代表放棄晒以前對華方針係奶共，咁同一個標準你都應該take記者會同國會佢哋講嘅嘢係真心，點解係網站講少樣嘢就係奶共而係實體場合講番就係嘴炮？
3. 美國媒體處新果個主管係台灣出身記者，炒本身果個人呢個move其實係黨爭多過係咪奶共；能源政策有關中資入場嘅條款宜家傳緊嘅新條款會係由國防部長Austin把關呢樣嘢，而Austin亦都係參議院聽證會好明顯咁話中國係嚴重威脅；呢兩個政策範疇都仲係要放長雙眼睇
4. trade deal之前貿易代表戴琪已經話佢哋會keep侵簽落嘅第一階段協議，佢question嘅係淨係收關稅同set quota係一個被動嘅做法，依家中國買唔夠數其實都係要諗下一步點做

呢個post討論咗咁耐，其實根深蒂固嘅原因係香港人對Biden嘅嚴重不信任同懷疑，which根據佢嘅往績係絕對可以理解，所以我都唔會覺得佢係好似侵咁真心反中，只係佢會俾時勢夾住佢無得對中國軟。的確佢係上任之後有好多令人黑人問號嘅政策，但如果冷靜落嚟逐樣睇其實有幾多係真係放水俾中國，定係只係佢哋國內嘅路線之爭？
退一萬步講，Biden只係上任咗一星期，加上國內咁多問題急住要處理，其實係外交上significant嘅move係唔多，甚至可能佢哋內部對於具體措施係咩都仲係傾緊嘅階段。我只係想講如果要話佢係奶共，咁不如等多幾個月如果佢真係乜都唔做或者有明顯倒米嘅政策出現都唔遲。如果淨係用依家佢哋嘅言論同政策苗頭去評論同預測，其實好多時都係用咗我哋對佢嘅既有印象去read

好啦 欣賞你寫咁詳細嘅回應

老老豆豆作為香港人其實都好驚Biden真係賣 尤其侵輸咗之後真係好明顯連登上面有關國際新聞討論係有廣泛嘅信心危機，五毛見到咁又會再加強分化，令我哋死心覺得美國都係靠唔住然後放棄；但其實「侵嘅敵人」唔代表就完全係奶共，唔同嘅政客著眼點同重心都會有唔同，一個政策背後係有住好多範疇下嘅討價還價，唔係一句奶唔奶共就可以概括到
所以呢個時勢要保持希望同動力真係要冷靜去思考先落判斷，大家互勉

呀登一定唔會放權比Blinken自己做

中國太陽能扳 風力得個平字無什麼技術質素可言

你果d point全部都係「話」
咪就係空頭支票囉
咩都比多少少時間
到賣左果陣就唔係認句錯咁簡單
歐洲日本咁搶口繼續硬咪就係因為明知支那登實做張伯倫
佢地一軟就全部等做捷克
仲慢慢放長雙眼睇？睇睇下比人食埋啦睇

羅斯福號、B52同埋繼續維持英美聯合艦隊部署夠直接未？
我回應嘅嗰啲「話」係一啲上面都係「話」層面上面嘅嘢，例如檢討中資電力禁令嘅EO同國務院網站改動。話我用「話」唔代表啲乜，但你哋認為係奶共嘅嗰啲舉動其實都係「話」，所以我先係呢個層面上面討論
所有「話」嘅嘢都係要繼續睇落去，唔係點知係得個講字定真係做實事。口頭反中係打嘴炮但喺政策上捕風捉影就係真奶共，咁唔係假設咗Biden一定係奶共嘅話係乜嘢？咁以後所有討論都唔使拎實際行動證據，一句「我覺得係咁」就乜都唔使講

美國反中情緒唔低
你以為支那登真係老人痴呆？一上台即刻奶共奶出面？
維持部署跟本唔代表d咩
今日維持聽日就可以召回
而且擺隻艦係度跟本唔係咩阻嚇
整體對華國策降溫既話泊埋岸當訪問都仲得

而家就係佢行緊既每一步都係為國策降緊溫
而且唔係講下咁簡單
而係真係做緊
同埋留意返
佢唔只係侵既敵人
仲係支那隻狗
成個MSM 同左膠利益集團你真係以為背後冇支那份？

其實你班友以往批評trump果陣都係「我覺得係咁」架咋喎，依家忽然同人講要理性討論？
我就淨係知拜登做黑皮白心中產obama副手果陣既obama admin係尖葛諸島防空識別區問題上出賣過日本再加埋呢幾日佢簽埋啲野改埋啲野，我真係不敢想像啲美國人點樣捱佢4年

不過憎拜登嚟講，其實我主要唔係憎佢，係憎班為佢背書既國際跣同政治人物，邵嵐thank you sir、獒，仲有共諜李柱銘呢啲講到自己有幾勁，其實就係睇唔起香港平民，睇唔起啲用暴力犧牲自己既人，自以為自己係精英階層，香港普通人唔識政治，應該授權俾佢地協商，屌你老母同極權去協商民主回歸條數未同佢計呀
其實都係見個議員影張相姐，無勇武手足去送死去衝有撚人肯見你咩？國際政治從來都係睇你實力同價值，不過無他既，呢啲人要留美讀書搵工，而trump係唔會幫到佢地仲cut埋乜乜民主基金既funding

對我嚟講拜登派系就係香港既泛民，呢批國際跣政治明星都只係新泛民

不如你研究下解放軍係羅斯福號入南海前後嘅活動改變先再講「擺隻艦係度跟本唔係咩阻嚇」 俾你係解放軍你會唔會覺得美軍係度只係做show我完全唔洗怕可以鍾意做乜就做乜
你自己都識講依家美國反中情緒唔低，之後嘅預測咪又係屬於「睇下之後點」，你推論嘅「行緊既每一步都係為國策降緊溫」又有啲咩實質政策證明真係咁？實情就係暫時真正做咗嘅嘢未足以說明Biden已經決定好對中國嘅路線係點，所以現時就只會繼續侵果陣做落嘅嘢
MSM同左膠利益集團支那梗係好想利用佢哋嚟軟化美國反中情緒，佢有代理人係入面都絕對唔出奇，但佢真係可以完全控制到嘅話twitter就唔會ban人民日報個ac 佢有份同佢係大佬係兩件事嚟

ching冷靜啲先 我上面一路嘅討論都話唔係覺得拜登係真心反中只係佢俾時勢夾住反中，我亦都唔係拜登嘅fans，我想帶出嘅係判斷拜登係咪真係奶共之前要持平睇晒佢實際上做咗啲乜先，而依家呢個國際形勢拜登係咪真係可以延續佢係奧巴馬早期同中國嘅友誼係相當有疑問（0809年連香港人都仲係嗌緊我係中國人啦大佬）
後段有關自認國際線KOL果班人嘅咀臉絕對認同，覺得自己高人一等而且明明係民主黨fans但就扮晒中立；作為香港人我哋關注嘅係美國對華政策係點，所以係無需要買晒一邊，美國政壇上嘅角力亦都唔止淨係親中定反中咁簡單

共匪知道拜登唔會開支那波就得
知道呢一點你隊艦隊係南海有咩動向跟本冇參考價值
有咩實際野做左？果d逐少逐少掹走左既網站條目/炒左既新聞主管/對華戰略性忍耐發言/開放中資能源全部都係又扮睇唔到？
真係要維持強硬既你做咁多小動作做乜？
全部都係降溫措施但一項對華強硬少少既措施都冇做過
似足d選票咁唔知點解錯親都係益拜登
咩網站收埋幾條但對記者會照講=無變
咁唔可以唔收埋果幾條同時對記者一樣照講既？

China Joe

除非放隻艦喺台灣長駐
否則喺南海遊花園根本無意義

共匪真係確定「拜登唔會開支那波」就唔會係羅斯福號入咗南海之後縮啦 今次羅斯福號同台灣嘅距離仲近過96年第三次台海危機，係點樣推論到對中國嘅msg係你可以放心打
網站條目/炒左既新聞主管/對華戰略性忍耐發言/開放中資能源，呢幾樣我上面回應咗你自己爬下文啦，根本將佢哋read成降溫措施就已經好大爭議
軍事行動呢啲都唔係強硬措施，簽EO話採購要繼續美國優先又睇唔到，咁我真係唔識評論

放隻艦喺台灣長駐就等於承認台灣獨立架啦喎，我諗連蔡英文自己都未ready Trump年代都未做嘅move

logic還logic
宜家呢一年就睇到d國際機構基本上係無咩作用
巴黎氣候協議係無約束力
更加唔好講世衛，一國一票之下基本對西方國際極唔公平
我同意敗登係想攞返個國際機構既主導權
甚至係想重構全球化既規則
但係現實係宜家既國際機構體制上係對西方國家不利，無論係投票定係分擔責任方面
咁佢入返呢d國際機構既成效又有幾大
而肺炎之後全球經濟都變差
到底係齊齊搵錢機會大定係好似你咁講既發展呢
咁呢個學你咁講就拭目以待
總之我就唔會信

另一方面，美國所有撐侵陣營係唔係真係個個擺反中共喺頭幾位都有疑問，但香港人視角就好似assume左撐侵就一定反共咁

認同呢個擔憂，我自己覺得拜登呢個行為係要兌現佢競選嗰陣對左派嘅承諾，雖然佢好想拎番主導權但實際上真係執行係好困難，學你話齋中共已經知道晒呢啲平台嘅遊戲規則漏洞，所以turns out可能唔係佢蓄意諗住齊齊搵錢，而係佢唔夠中共玩最後呢啲平台繼續係廢物
但係如果要推論到入呢啲組織係用環保之名將美國製造業外判俾支那就推得太過，就算真係外判都跟供應鏈重組會議去咗台灣同東盟先，肺炎俾支那扣起晒啲貨仲奶唔夠嘢咩成本又唔係特別平

真，「撐侵vs反侵」同「親中vs反中」根本就唔係同一班人，呢個assumption錯咗就好多嘢都會推錯

做左信徒就係咁

冇獨立思考能力，我寧願唔睇，點可以將分析能力外判俾人

蔡英文點會未ready呀一上台已經講明九二共識根本無共識
侵又肯買靚野比佢自己又有研發武器
passport又收撚埋中華民國4隻字

共產黨想幾時打就打架啦，關撚獨唔獨立事咩（根本無合併過獨乜撚野立）

民主黨登伯背後根本就係共剷黨

兩黨共識
反侵撚出黎認衰未

唔係話寸佢地
但真係誤判形勢得好緊要

just talk the talk

蔡英文ready嘅係唔會接受一國兩制框架，所以佢呢幾年都無走去advocate台獨，掉轉佢嘅講法係「台灣即使唔獨立世界都知道台灣係一個獨立嘅實體」，可以同中國談判要互相平等，你夾硬嚟就隨時奉陪，所以個波就拋咗去中國度，而唔係台灣主動撩交打
美國一路嘅路線連埋侵果陣都係「協助台灣自我防禦」，所以會賣靚軍備，但要將艦隊長駐喺台灣係美國嘅角度其實係一個政治象徵多過軍事考慮，因為實際作戰上航空母艦駐台對台灣防禦係影響不大 （台灣最需要嘅係飛機、防空火力同埋密集嘅飛彈），同樣地咁樣做就會變左主動挑釁嘅係美國同台灣，同佢哋想show俾世界嘅形象有衝突

真 佢背景同幾個月黎嘅態度真係令人好難信佢

我都被世柒block咗
原因係我屌泛民
作為一個歸英派佢走去為支持民主回歸既泛民背書真係精神分裂

望就望國內夾到佢

我會認為更大問題係佢能力不足

好明顯見到佢對華政策上, 訊號係幾矛盾. 最直觀理由當然係佢老人痴呆, 但我更覺得佢可能在呢D問題上, 已經有少少被架空左, 身邊唔同人有唔同意見.

對華政策上, 拜登當然希望能回到以前果種關係, 而明顯佢係做唔到, 因為時間已經唔同左. 中國明顯會要求在武肺(唔追責), 華為(唔封殺), 香港(唔支持)同貿易(放寬關稅)上面, 希望美國會做出重大讓步, 而呢D讓步拜登係唔想做的.

拜登明顯在呢D問題上, 無辦法得到滿意解決方法, 理由係中國唔會在呢4點問題上讓步. 比起特朗普, 中共已經了解拜登並無硬碰硬的決心. 從拜登一開始主動明確表示支持一個中國. 中共已經識破左拜登怕自己激嬲佢. 中共一直非常擅長觀察到對方態度上的弱點. 所以佢過去對特朗普感到非常棘手, 因為中共無法估計到佢想點做.

我推理中共態度只會越來越硬, 而拜登會更主動後退去製造空間, 跟住中共會企得更前. 拜登被迫從極唔好同唔好兩個選擇中揀一個, 而顯得軟弱無能, 令佢內外交困, 進退維谷

得把口強硬既白皮豬

Blinken 是不可能強硬的
香港kol的水平只係講到投china joe的人憎侵,但完全無料講本身的利益分歧會係JOE掌權後爆發

antifa就係激烈的革命派與所有人為敵
china joe指示只要自我認同係女人可以去女廁,呢點連平權撚同所謂中產都反對

中產一直覺得自己同跨國財團一體睇唔起所有基層,但china joe政策上一定傾斜財團

有班ii想呃美國資源,joe伯新政明顯係傾向呢班人, 民主黨支持者都大把窮撚,只係未燒到自己就扮中產去思考,同帝吧小粉紅一樣

-------------
左膠一定話侵時期都有呢班人
但侵只係當選前講明會做咩,任期大部分時間都係做呢堆野
而CHINA JOE許諾左一堆互相矛盾的野

佢成日話香港應該獨立 或者歸英先

佢最近邊集講支持民主回歸

"聽其言, 觀其行" 外國有個字叫 Lip Service, 講到天花龍鳳係無撚用.

事實證明我的分析準過班山埃KOL
布林肯：中美關係為美最重要外交關係 既有對抗亦有合作

其實個個都知，但D人都係要求心理安慰咁敢硬係要FF

我傾向係佢哋內部仲未得出一個具體結論，所以出現訊息矛盾嘅情況，大方向認同要抗中，但係實際上點執行就眾說紛紜，未有一致共識
例如今日Blinken出嚟話中美如果有合作空間嘅地方例如氣候係可以合作（呢個好典型外交家思維，其實可以唔洗過份解讀），但轉過頭氣候專員Kerry就走出嚟話唔會因為氣候問題而同中國妥協
你話佢係奶共就可以捉住Blinken果句嚟講which今日全部人都係咁，但係如果連埋Kerry果句一齊睇又可以解讀成「我想傾架但根本冇地方可以傾，責任唔係我度」
所以中間都仲係有好多問號，無得就咁拎住一兩句嘢就話係咪奶共

不過另一邊廂中國已經馬不停蹄出連橫嚟想打破Pompeo留低嘅合縱，策反緊紐西蘭同中東歐又重提一帶一路，佢哋繼續小田原評定咁嘅款就真係計劃趕不上變化

佢的確無一集講民主回歸
佢仲話佢係90年代已經講緊「回歸」只係由一個火炕跳入另一個火坑
而最近佢都成日講，香港應該回歸英國，同直布羅陀做脫歐後新uk既一部份添

但係泛民主派係支持民主回歸
而佢係支持泛民主派，由區議會選舉到35+到初選到接受委任臨時立法會都係支持泛民仲可以不斷幫泛民班唔知係政棍定共諜死兜爛兜
再唔係你望下民主黨website個黨綱先？
如果咁都唔係精神分裂，我真係唔知咩先係精神分裂

你舉果個例子就明顯睇到唔同人講唔同野, 基本上都係各自表述, 因為每個人立場唔同, 但基本上都係想降溫, 想中共同佢地合作.

我其實唔會用奶共去形容, 因為企業就會話會姐, 一個國家咁大並唔會. 正確講應該係親中. 依家無乜訊號, 更似係內部未傾好, 同佢地私低下同中共亦未傾好. 我想最大關鍵係中共了解你去到邊度. 佢知道你惡唔出樣, 所以佢只會慢慢試探, 加大力度

其實香港個情況就係例子, 11月以後, 拜登團隊對中共點鎮壓香港, 係好"戰略性忍耐", 所以越做越大

大圍捕初選人士, 歐盟暗示唔駛傾中歐協議. 中共立刻放人. 中共其實好敏感, 佢見人進一步, 佢就退. 佢見人退, 佢就不停進.

唔知邊個講 Trump 係美國陳百祥，真係當啲人聽唔出佢為保收視轉口風咩

敗登: blinken，而家我先係美國總統

屈夠未？細良撐 Trump 撐到最後一秒，D人話佢話 Trump 係美國陳百祥根本係 PR 老屈斷章取義

1910

你咪自己聽吓佢點樣評價Trump , 撐就完全唔覺得佢撐，你最多話兩邊都有屌，而家咪又係同黃世澤幫美國民主黨小罵大幫忙，神驅個d就真係撐trump 啦， 我三個都有聽，邊個變味聽得出

所以你咪斷章取義囉 佢係分析緊左膠諗乜，唔係佢話 Trump 係乜

另外神驅做大灣驅做到比中共安排加入本地某大鑽探承辦商董事，幫中共搞大嶼山填海喎 劉細良明明撐 Trump 比人話踩 Trump，仲比人恐嚇到要返加拿大，邊D係人邊D係鬼好清楚

你不如搵下佢邊條片實牙實齒撑Trump 我聽咁耐都唔覺，不如你拎出嚟大家聽下

聽咁耐都唔覺就返去收皮啦，PR 放流料，不如你解釋下點解 神驅做大灣驅做到比中共安排加入本地某大鑽探承辦商董事，幫中共搞大嶼山填海 你都撐佢？

拜登政府表態! 只指美國電信網路不用華為產品 未承諾把華為留在侵政府的貿易黑名單

咁你講到咁肯定佢撑trump, 咁咪搵啲證據出囉，我真係想聽吓，你慢慢搵我唔急

劉細良 黃世澤 蕭生 神驅 我不嬲有聽開，聽開唔等於等撑佢地所講嘅任何野

正如撑trump 你去神驅到容乜易搵出嚟啊，你去其他三個我真係睇唔出佢撐trump 最多係評論trump

好心唔好學共產黨啲轉移視線啦，同你講A走去講B，就算神驅係中共走狗都唔等於劉細良撑trump

dont waste my time 啦，劉細良撐 Trump 好清楚

你幫神驅呢隻中共走狗做 PR 都好清楚

覆埋呢個唔覆

哈哈，咁清楚 咁多條片都 搵唔到一條出嚟聽下，咁算啦唔辛苦你啦

其實你肉身係外國 定有外國居留權先咁樣撐Joe？